「我覺得會記得，所以唔使記錄」，辯方質疑「咁成份口供都唔使寫啦？」

「我覺得會記得，所以唔使記錄」，辯方質疑「咁成份口供都唔使寫啦？」

節錄

頂證藏噴漆 自相矛盾隔半年「加料」
女警口供災難 錢詩文脫罪

【本報訊】前學民思潮成員錢詩文。。。。。。。。。。。。。點，裁定錢罪脫兼得訟費。

今。。。。。。。。。。。

女警員17517史穎珊。。。。。。。。。。。。

■錢詩文昨出庭應訊，獲判罪名不成立兼得訟費。

新聞片證說法構成嚴重疑點

辯方大律師郭憬憲盤問下，史透露自己毅進課程畢業，懂聽及書寫中文。她的警察記事冊顯示，被告當時身穿灰色外套，辯方問她庭上說黑色風褸是否記錯，史承認，但否認辯方指她「直覺地覺得拉親嘅都係黑衣人」。

辯方指，史在記事簿及最初一份口供從沒提及被捕人「逃跑」，卻於7月提交補充口供指被告曾逃走。史一度解釋對逃跑一事印象深刻，「我覺得會記得，所以唔使記錄」，辯方質疑「咁成份口供都唔使寫啦？」史指最初口供資料出錯，才補錄新口供。辯方認為，實情是調查人員不滿史口供「唔夠料」指控被告，才要求添加逃跑情節。史否認。

處理本案證物的偵緝警員16058區浩賢在書面口供提及，曾尋找女警查詢案件細節。辯方昨質疑他其實是要求女警在新口供添加被告逃跑情節，區否認。

裁判官林子勤裁決指，女警原稱看見十多人聚集才下車追截，追問下變成被告衝向警車，才引發她下車追捕。事發當日的書面紀錄顯示被告靠近警車，但女警在半年後的新口供則指被告逃跑，出現不同版本，惟女警卻未能提供合理解釋，更指部份細節因印象深刻而毋須記下，難令人信服。

林官指涉案背囊明顯是黑色，惟女警記錄背囊情況時，對顏色等細節的描述統統欠奉。有線電視直播畫面顯示，被告被捕後，女警或被告手上均沒拿着背囊，女警在庭上只稱背囊當時由她保管，但無法記起細節。林官形容新聞片段對女警說法構成嚴重疑點，控方無法證明背囊由被告管有，裁定罪名不成立。

案件編號：WKCC2889/20

■女警史穎珊證供被辯方質疑「大話冚大話」。

生豬肉

成班狗造證據唔使本

屌你老母死tb核撚突